%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{5}{1}[Un début]
\`A partir du développement limité de $x\mapsto \sqrt{1+x}$ au voisinage de $0$, déterminer un développement limité à l'ordre 4 de
\[ x\mapsto \sqrt{1+x^2}\quad \quad x\mapsto \sqrt{1-x^2}\quad \quad x\mapsto \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}. \]
\end{exoApp}

\begin{correction}
En utilisant le développement limité du cours en $0$ :
\[ \sqrt{1+x}=1+\frac{1}{2}x-\frac{1}{8}x^2+\frac{1}{16}x^3-\frac{5}{128}x^4+ \petito{x^4} \]
on en déduit, par composée :
\begin{align*}
	\sqrt{1+x^2} &= 1+\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4+\petito{x^4}\\
	\sqrt{1-x^2} &= 1-\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4+\petito{x^4}
\end{align*}
Mais alors, en utilisant le développement limité de $\dfrac{1}{1+x}$ au voisinage de $0$ :
\begin{align*}
	\frac{1}{\sqrt{1-x^2}} &= \frac{1}{1-\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4+\petito{x^4}} \\
	&=	1-\left(-\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4+\petito{x^4}\right)+\left(-\frac{1}{2}x^2-\frac{1}{8}x^4+\petito{x^4}\right)^2 +\petito{x^4}\\
	&= 1+\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{8}x^4+\frac{1}{4}x^4 +\petito{x^4}\\
	&= 1+\frac{1}{2}x^2 +\frac{3}{8}x^4+\petito{x^4}
\end{align*}
% On en déduit alors, par intégration :
% \begin{align*}
% 	\arcsin(x) &= \arcsin(0)+x+\frac{1}{6}x^3 + \frac{3}{40}x^5+\petito{x^5}\\ &=	x+\frac{1}{6}x^3 + \frac{3}{40}x^5+\petito{x^5}
% \end{align*}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
